【瑞波幣瘋漲】用一樣嘢「秒殺」bitcoin 創辦人身家擊敗誠哥

經濟
【瑞波幣瘋漲】用一樣嘢「秒殺」比特幣 創辦人身家擊敗誠哥
撰文： 何敬熹 發佈日期：2018-01-05 17:30 最後更新日期：2018-01-05 20:41
虛擬貨幣比特幣（Bitcoin）去年急升，令市場多留意了虛擬貨幣，但原來比特幣升幅未算最利害，另一虛擬貨幣瑞波幣（Ripple, XRP）去年大升360倍，昨日﹙4日﹚更一度觸及歷史高位 3.84 美元，令瑞波幣創辦人Chris Larsen成為全球第五大富豪，身家估計至少有599億美元（約4,676億港元），超越香港首富李嘉誠（312億美元），Google創辦人佩奇（508億美元）。
這個新晉全球第五大富豪，原來曾發起簽名維權運動，推動通過保障顧客私隱權的法案，絕非普通「暴發戶」！
虛擬貨幣成了去年金融和投資界最熱門的話題之一。（路透社）

虛擬貨幣當中，最知名的當數比特幣，其次可能便是一度居於虛擬貨幣二哥位置的以太幣（Ethereum），但根據業內媒體Cointelegraph的統計，2017升幅最勁的並不是比特幣（1318%）或以太幣（回報9162%），而是知名度較低的瑞波幣，全年回報率高達36018%。單由去年12月至今，據統計，瑞波幣價格便由去年12月中的0.25美元一枚，暴增至最近的3.16美元一枚，升幅逾11倍。

瑞波幣總市值已經超越以太幣，成為僅次於比特幣的全球第二大虛擬貨幣。瑞波幣憑甚麼可以在一眾虛擬貨幣當中跑出，以後起之秀的姿態挑戰比特幣的地位？

瑞波幣官網稱，瑞波幣是可用於全球實時支付的虛擬貨幣當中，交易速度最快的，瑞波幣支付結算僅需4秒鐘，而以太幣需時2分鐘以上，比特幣更需時超過1小時。瑞波幣官網又表示，截至2017年中，瑞波幣每秒可持續處理交易1500宗，而以太幣和比特幣每秒分別只能處理15宗和6宗。這次都是瑞波幣可以跑出的因素之一。
瑞波幣由去年12月中至今，升約11倍。（coindesk）

瑞波幣「貨源歸邊」

瑞波幣另一個跟比特幣顯著的分別是，比特幣是由神秘人中本聰（Satoshi Nakamoto）設計的，沒有單一的中央發行機構，以一套編碼系統為基礎，由複雜計算產生，任何人只要使用電腦運行比特幣軟件（又稱「挖礦」），就可以製造比特幣。

但瑞波幣卻是由Ripple這家公司創造的，以企業為目標對象，透過區塊鏈技術為基礎，為大型金融機構提供跨境支付解決方案。瑞波幣由公司創造，令瑞波幣貨源更集中。據統計，Ripple現時持有613億枚瑞波幣，在市面的瑞波幣卻只有387億枚，其中單是Ripple創辦人Chris Larsen已經手握51.9億枚瑞波幣，部份則由大型金融機構，例如美國銀行和瑞銀等持有。

持有大量瑞波幣，令Chris Larsen成了瑞波幣升幅的最大受惠者，以瑞波幣一度觸及的每枚3.84 美元歷史新高計算，Chris Larsen持有51.9億枚瑞波幣，加上持有Ripple 17%股份，估計他個人身家高達598億美元，是當之無愧的虛擬貨幣之王。
Chris Larsen做生意外，也熱心公共事務。（Ripple網頁）
成立維權組織 推動私隱權法案

究竟這名新晉世界第五大富豪是甚麼人呢？據外媒報道，Chris Larsen 1984年於舊金山州立大學學位畢業，讀的是「會計及金融」，1991年獲史丹福大學工商管理碩士學位，先後創立網上借貸公司Eloan和P2P借貸公司Prosper。至2012年，Chris Larsen 創立Ripple，他豐富的金融經驗和聯繫被外界視為Ripple可取得成功的關鍵之一。

Chris Larsen 2004年被舊金山州立大學選為年度傑出校友，大學網頁上的介紹稱，他自我形容為「極端維護消費者權益 」（radically pro-consumer），曾為了推動一項保障顧客私隱權的法案通過，出資100萬美金成立組織Californians for Privacy Now，該組織收集了逾60萬個簽名，最終成功令法案於2003年8月通過。介紹又稱，他跟妻子常常幫助當地的柬埔寨佛教社群。

留名

做呢 D 好玩過種金或者傳銷.
無中生有, D 人比錢你洗

真係越睇越覺得個價癲左

洗黑錢咁洗

同隻700做嘅嘢一樣
唔明乜王者會咁賺錢

賣得出先算 一賣就整冧個價

之前唔係話估計satoshi自己keep住1M個bitcoin咩
點秒殺

賣出第一批時，個價一跌，啲人都陪佢集體拗售。
用呢啲泡沫嘢同有實業嘅商人比，報紙佬真係當人白痴。

即係咁
開間公司發行 1兆零1個on9coin
有人用1蚊美金買左1個on9coin
咁我可唔可以話我擁有1兆美金身家

明顯泡沫啦